# üìò Demostraci√≥n por Inducci√≥n Matem√°tica

**Objetivo:**  
Demostrar propiedades acerca de correcci√≥n y eficiencia de algoritmos (y tambi√©n f√≥rmulas matem√°ticas generales).

---

## üî∑ Principio de Inducci√≥n Matem√°tica

La inducci√≥n matem√°tica es una t√©cnica de demostraci√≥n usada para probar que una proposici√≥n es verdadera para todos los n√∫meros naturales a partir de un cierto valor.  
Consiste en tres pasos:

1. **Caso base:** Verificar que la f√≥rmula es verdadera para un valor inicial (generalmente \( n = 1 \)).  
2. **Hip√≥tesis de inducci√≥n:** Suponer que la f√≥rmula es cierta para \( n = k \).  
3. **Paso inductivo:** Demostrar que, si se cumple para \( n = k \), entonces tambi√©n se cumple para \( n = k+1 \).

---

## üìò Ejemplo: Demostrar que

```math
\sum_{i=1}^{n} i = 1 + 2 + 3 + \dots + n = \frac{n(n+1)}{2}
```

---

### ‚úÖ Paso 1: Caso base \( n = 1 \)

Verificamos si se cumple la f√≥rmula cuando \( n = 1 \):

```math
[
sum_{i=1}^{1} i = 1
]

[
frac{1(1+1)}{2} = \frac{2}{2} = 1
]
```

‚úÖ Se cumple el caso base.

---

### ‚ú≥Ô∏è Paso 2: Hip√≥tesis de Inducci√≥n

Suponemos que la f√≥rmula es cierta para un valor \( n = k \), es decir:

```math
[
1 + 2 + 3 + \dots + k = \frac{k(k+1)}{2}
]
```

Esto es nuestra **hip√≥tesis inductiva**.

---

### üîÅ Paso 3: Demostraci√≥n para \( n = k+1 \)

Queremos probar que:

```math
[
1 + 2 + 3 + \dots + k + (k+1) = \frac{(k+1)(k+2)}{2}
]
```
Usamos la hip√≥tesis de inducci√≥n:

```math
[
(1 + 2 + 3 + \dots + k) + (k+1) = \frac{k(k+1)}{2} + (k+1)
]
```

Operamos:

```math
[
frac{k(k+1)}{2} + \frac{2(k+1)}{2} = \frac{k(k+1) + 2(k+1)}{2}
]
```

Factorizamos:

```math
[
frac{(k+1)(k + 2)}{2}
]
```

‚úÖ Esto es exactamente lo que quer√≠amos demostrar.

---

## ‚úÖ Conclusi√≥n

Por el principio de inducci√≥n matem√°tica, se cumple que:

```math
[
1 + 2 + 3 + \dots + n = \frac{n(n+1)}{2} \quad \text{para todo } n \in \mathbb{N}
]
```
